### **Interview Questions and Answers on Python Functions**

#### **1. Function Basics**
**Q:** What is a function in Python?  
**A:** A function is a block of reusable code that performs a specific task, defined using the `def` keyword.  

**Q:** Why are functions important in programming?  
**A:** Functions improve code reusability, reduce redundancy, and make debugging easier.  

**Q:** How do you define a function in Python?  
**A:** Using the `def` keyword followed by the function name and parentheses.  
  
def add(a, b):  
    return a + b  
     

#### **2. Parameters vs Arguments**  
**Q:** What is the difference between a parameter and an argument?  
**A:** A parameter is a variable in the function definition, while an argument is the actual value passed during function execution.  

#### **3. Types of Arguments**  

**Q:** What are required (positional) arguments?  
**A:** Arguments that must be provided in the exact order as defined in the function.  

**Q:** What happens if a required argument is missing?  
**A:** A `TypeError` occurs due to a missing required argument.  

**Q:** What are default arguments?  
**A:** Parameters with predefined values used if no argument is passed.  
  
def greet(name="User"):  
    return "Hello, " + name  
     

**Q:** What are keyword arguments?  
**A:** Arguments passed using parameter names, allowing flexible ordering.  
  
def add(a=10, b=20):  
    return a + b  
     

**Q:** What are variable-length arguments?  
**A:** Arguments that allow passing multiple values dynamically using `*args` (tuple) or `**kwargs` (dictionary).  

#### **4. Return Statement**  

**Q:** What does the `return` statement do?  
**A:** It exits a function and returns a value.  

**Q:** Can a function return multiple values?  
**A:** Yes, by returning a tuple.  
  
def values():  
    return 10, 20, 30  
     

#### **5. Global vs Local Variables**  

**Q:** What is a global variable?  
**A:** A variable defined outside a function, accessible anywhere in the script.  

**Q:** What is a local variable?  
**A:** A variable declared inside a function, accessible only within that function.  

**Q:** How do you modify a global variable inside a function?  
**A:** Using the `global` keyword.  
  
global x  
x = 10  
     

#### **6. Symbol Table**  

**Q:** What is a symbol table in Python?  
**A:** A structure that stores variable, function, and class details in a program.  

**Q:** What are the types of symbol tables?  
**A:** Local symbol table (`locals()`) and global symbol table (`globals()`).  

**Q:** How can you access the local symbol table?  
**A:** Using `locals()` inside a function.  

**Q:** How can you access the global symbol table?  
**A:** Using `globals()`.  

This covers short, precise interview questions for each topic. Let me know if you need more! ðŸš€